# Лабораторная работа №1

## Цель

1. Развернуть docker контейнер с образом debian/ubuntu
2. Вывести в STDOUT один из log файлов в директории /var/log/

## ️Исходные данные

1. Ноутбук
2. Docker
3. Реестр образов Docker
4. Текстовый редактор
5. Терминал

## ️Варианты решения задачи

### Вариант 1

1. Запуск bash скрипта, содержащий набором инструкций для выполнения цели работы

### Вариант 2

1. Запуск команды/команд напрямую в командной оболочке

## ️Общий план выполнения

Для выполнения лабораторной работы необходимо установить docker, после чего создать Dockerfile с набором инструкций, которой выполняет поставленную цель. Был выбран первый вариант решения.

## Содержание ЛР

### Шаг 1

Создаем Dockerfile с набором инструкций:
FROM ubuntu:latest -  создает 'слой' из образа Docker в ubuntu последней версии
ADD ./show_log.sh . - копирует файл с локальной машины в docker образ
RUN ["chmod", "+x", "show_log.sh"] - выдает права на запуск
CMD ["./show_log.sh"] - выполнить команду внутри контейнера с указанным набором инструкций

### Шаг 2

Собрать docker образ с помощью команды

docker build -t <имя образа> <расположение Dockerfile>

### Шаг 3

Запустить docker контейнер с помощью команды

docker run -it <имя образа>

Флаги i, t выделить tty(терминал) для контейнерного процесса и увидеть результат выполнения bash команд

## ️Оценка результата

В результате работы контейнера, в STDOUT выводятся данные из /var/log/dpkg.log 

## ️Вывод 

В ходе лабораторной работы №1 мы выполнили установку ПО, необходимого для запуска docker контейнеров, также ознакомились с основными Dockerfile командами